文翠珊稱令人擔憂 德促交代

文翠珊稱令人擔憂 德促交代

要聞

刪除fb之聲此起彼落，由加州矽谷蔓延全球。 互聯網

facebook用戶資料安全問題引起關注，德國政府已要求fb交代國內3,000萬用戶的資料有否被第三方非法使用；英國政府則表明將收緊法例管制fb，又指過去跟「劍橋分析」母公司SCL集團的有3份合約已完結。

英是「劍橋分析」客戶

有份負責消費者權益的德國司法部長巴利昨指，已邀請fb高層下周出席會議，交代德國用戶是否受影響，以及今後如何避免歷史重演。她續指，歐盟有關數據管理的法例已遠比美國更為傾向用家，但歐洲必須繼續研究改進。

英國首相文翠珊昨日向國會議員指今次風波「令人擔憂」，認為須確保公眾對個人資料安全有信心，促請fb和「劍橋分析」配合調查。

數碼、文化大臣夏國賢指，朱克伯格的改善承諾並不足夠，認為如何保護私隱應由國會決定，而非單一公司。

英國總統府發言人前日指出，國防部、內政部和外交部於2009至2015年期間跟SCL集團有3份合約，目前無新合約。

另外，印度三個主要政黨被揭曾是SCL集團的客戶，於2010年比哈邦議會選舉協助分析選情。印度明年將舉行國會大選，當局已警告fb須確保選舉公平，否則採取「嚴格行動」。

路透社/美聯社

相關新聞

低調殼王高振順與「劍橋分析」CEO組公司
要聞 6小時前

「無人駕馭巨獸」擁20億用戶 陷監管困局
要聞 6小時前

心理測驗設計者稱成代罪羔羊
要聞 6小時前

「潛水」5日現身 為洩用戶資料撲火 fb教主道歉 推6招補鑊
要聞 6小時前

Molamola